稅局好撚野，1月7號出信，叫人1月5號前交稅

附加費又贏

係咪補寄

港共回血劍

唔代表之前冇出過信比你

一張還一張啦師傅

1823

咪玩啦 第一次出信 先出白色 你估稅局會唔會出兩次？

如果5/1到期 又點會兩日內即出第二份？

根本就係遲咗發出 咪blame the victim

一次還一次啦

呢張修訂評稅黎，之前應該出咗第一張單冇holdover

我撐你 呢鑊 我都好撚憎呢個仆街正苦

On 99, 1月5 截，要催都唔會1月7就出啦，銀行都未過曬數

係？ 我未試過 但點講都唔通啦

revised版黎架喎
不過用同一個due date又搞笑d

後面附註有冇寫一句話
乜鳩繳費期限已過
會俾多xx日寬限期你交

btw, 封野其實係咪樓主架
以我了解個practice
特別case IRD通常會事先同tax payer溝通好
然後背後hold住唔罰你住

之前又有單警察部恰大肚婆
真係好緬懷英治香港

交幾百蚊 稅

你就算吧啦

你又知？

都係果句
一次還一次

我家人

第一張要照原定日期交左先，
修訂後可以交少d都係跟第一張個日期交，
比原本交多d先有新日期。

呢d情況應該唔會郁你屋企人住啦暫時
少擔心
稅局有時都講道理

早排公務員一直wfh 就算輪shift人手都有限
肯定係寄遲左又屈人遲交收多啲

其實一向都係咁，稅局出第一張單會俾至少一個月找第一期（好似係），你唔同意張單可以28日內反對+holdover，但係反對得遲或者税局多野做改唔切，就要先跟返第一張單個交稅日期交足，佢哋之後補返張修訂單俾你，似乎就係樓主情況

我極憎正苦 但你自己都要講清楚 咪fake 人

寫信話無收到稅單要求免附加費。
利申以前試過收唔到報稅表跟住無啦啦話要罰錢，寫信搞掂

點都好，呢張個日期就已經唔合理

吊你老味

成件事根本吾合理

政府高效率係笑話..

未聽過有人講前面5隻字

吾？

所以你第二封信
要佢穿越時空交返?

搭單問下
今年改左身份轉左新地址
係報稅表已填足寄左
但新地址屋企人有收到佢地稅單但我一直未收到
又唔係我錯有做足哂唔想打去自己追
但又驚佢到時charge我遲交稅

Wfh唔做野啦，梗係

一23四 出名五毛

咁我點樣一月七號後收信，一月五號前交錢？

寫信解釋原因

之前有冇收過信先？

你公司有無改新地址

樓主同樓主屋企人有咩分別？個重點唔係稅局遲咗出信咩，關fake人咩事？

放心啦就算遲交稅，只要唔係慣犯，Send 封email去就可以免附加費，記得語氣要惡d推走晒d責任

幾百蚊唔係錢咩

估計樓主屋企人較早前收左稅單，
之後提出反對，
依家收到修訂稅單。

香港稅例，
除非獲批准緩繳，
反對都係要交左錢先，
所以個日子係不變。

識個人欠稅10年成百幾二百萬 近排先終於比人告

回到未來交稅？

咁我點樣響一月五號前交第二張單既金額？

好明顯係個疫情搞到所有野慢哂
佢照跟咪柒
雖然佢就係唔改due date
但係正常情況唔會遲成咁

文盲？人地上面咪已解釋左，哩封是修定。第一封一早send左俾條友。若到期前未收到修訂結果都要按左第一封信個結果交左先！

留名學嘢

你屋企人較早前收左第一張單，
要跟返第一張單嘅指示1月5日交第一期錢，
1月7日修訂評稅後有交多左就退返。

個做法行左幾十年，
未主權移交前都係咁。

叫局長落嚟道歉先
再傾賠償方案

屌
咁第一張係比100
第二張比10
咁樣我一月五號點知比100定10？

咁第一張係比100
第二張比10
咁樣我一月五號點知比100定10？
比左100有90退？

1月5日 先交100
之後退返90

稅局會退？

會

改due date吸印

拜登win

五毛狗留言就係低級

是！但佢會收番附加值甚至收懲罰性雙倍。
當然你唔出境，炒散出現金冇銀行過數，係個社會好似隱形人咁就你點唔交都唔怕。但俾人捉到，本身交100變左交200就⋯⋯⋯

交過稅未？

有, 等出年
但肯定唔會因為今次時間差預先俾而退
利伸: 問過

痴撚線公司

點解唔會退?

會但要等一年半載

用電子報稅啦

佢依d 反對完嘅修訂評稅唔會等出年先退，
我年年因為轉免稅額都有修訂評稅。

白撚痴

你閱讀理解有問題？佢5/1前未收到第二張修訂果時要按番第一張個數同日期交左呀！
若修訂後發現有錯，俾多左都會退番俾你好似退稅咁。

點解要交稅

好似

打電話稅局講應該得

咁我問既係profits tax
個人稅係咪一樣唔肯定

人地服務承諾 10個工作日，
我實際經驗就快過依個數。

你閱讀理解真係有問題
佢已經解釋左 比埋個類似情況例子你
跟住你捉住人講"好似"

1月29出post

profits tax唔使等下年
individual我都唔肯定

你送咗隻錶出去未

真，其實好小事

你攞開遮住個信封擘大隻眼睇下右邊第一點最後嗰句寫乜啦

我前幾日先問左
唔會而家退俾你
至少我個case唔得

好憎呢d為屌而屌 降低黃絲質素

咁而家張信個日期係合理？

佢個焦點只係投放左係個日期既邏輯
前因後果完全唔想傾唔想理

附加費可以email去叫佢免

上面已經解釋得好清楚

無 我講我看法 但不會改變我極度憎惡正苦事實

係嫁，所以反對要快手。我就早幾日搞撚掂左，慳返唔少

極懷疑佢智力有問題, 閱讀理解U

打上去屌佢老母啦

交多左佢會用支票退嫁嘛，傻仔

樓主想圍爐取暖點知柒左仲被圍插

擺明老屈

稅局唔係唔會做錯野，
但樓主屋企人個case 從已有所知資料&現有稅例睇係無問題。

不過為方便起見，
填報稅表時都係小心d ,
儘量減省同稅局不必要嘅周旋。

修訂黎
未出修訂之前仆街政府要你交左之前個張先架

而家只係問咁既日期合唔合理

稅局自己睇錯字

你成個廢佬咁：點都好，總之唔啱啦

屌你啦自己唔講清楚係度fake 9人，乜嘢1單還1單

可以再寫信fax過去同返佢講

退過 勁快
洗鬼一年半載

原本嗰張上年出左要你（屋企人）一月交税，寫明即使你提出反對仍然要如期交稅，唔會延期
咁而家通知返你的確無延期，想聽聽你講下點唔合理法？

咁講，我都唔知係要跟第一張個日期架…

聽完大家咁講 咁你依家覺得合唔合理?
教仔咁........

會, 如果你有申請更改報稅資料
稅局會再發一次, 日期就如圖上的發出日期

我二次出信, 都由申請開始計20天左右
顏色同第一張無分別

依佢計12月先申請, 人地咪圖中呢個時間再出

跟住就會講番10蚊同100蚊既point
無限loop

客觀d講， 第一張單第一頁有寫反對左都要按原本日期交稅， 除非獲得緩繳。

條友擺明上黎取暖多過學係想知點解

即使作出反對通知或上訴通知，你仍須在評稅通知書所指明的日期或之前繳付稅款，除非稅務局局長命令在等候該項反對或上訴的結果時可緩繳整筆稅款或其部分。

cap from IRD

我唔知，咪上黎問下囉

稅局點解因為你申請左就准你拖遲交稅日期?
咁全世界都最後一日先申請啦?

佢應該係第一次交稅....
咁普通既野都好似哥倫布咁。

但似乎冇人可以解答到你

俾個例子你容易明白：
（1）假設12月1號稅局出第一張單，叫你1月5號找$1000，張單會寫明除非你反對而佢又改得切，否則你1月5號一定要俾$1000
（2）你12月20號反對，佢受理但係未出得切新單又冇批holdover（即係冇批延期找數）
（3）當你等到1月5號仲未收到新單，無論結果都要跟（1）找數先，費事俾附加費，但係冇俾到
（4）稅局1月7日出修訂單同意改金額（例如$1000改$900），但係重申番1月5號個付款日已經過咗，冇延期。因為佢只係同意金額改，但係冇同意延期（holdover)。但假設你（3）已經找咗$1000，佢收多咗會退番支票俾你

所以佢第二張單個第一期付款日只係重申你家人交稅已經過咗期，你當reminder 就得，建議快啲跟新單找，再打去稅局取消附加費，呢啲情況應該有啲機

利申：公司會計小薯

我原本唔知道佢搞過holdover
以為IRD 單方面改

樓主唔睇字 人地解釋俾佢又唔聽 姓賴

Send個email嘈下佢先啦
稅署長勁on9 小下佢就延遲交

唔使咁認真啦, 佢都唔想知

用網上個件啦
set好個email
有野就會收到個email之後就入去睇下
就算交表都可以遲D交

唔理所有條件下，問人合唔合理
人地同你講完都係咁問

一係5毛，一係PR
block得

只係問下
日期點解咁
會唔會退
點知個個圍屌

又一證明公務員係垃圾
為錢出賣手足正走狗

修訂評稅冇得改交稅日期喎

大佬你又唔由頭到尾講哂個情況
都有人篤穿，同你解釋埋點解
你就係咁loop「一單還一單」「咁個日期合唔合理」都唔係聽人講 點唔屌你

大家都已經推哂所有可能性出黎
但如果你話從來冇申請過holdover但咁樣既
我就唔知
咁你屋企人有冇申請過先
有就答左你架啦

剩款自己跳入第二期, 第二期都有剩才會退

我問下遮，唔使追屌我既

你咪又係要交

即係有定冇
你答有會俾人屌得仲甘
諗清楚先好講

真，佢根本就唔係上黎問
依家柒左就扮死狗

無

死全家

帶緊風向你就收聲啦

樓主你中文拎F?

睇到好尷尬

規矩係咁

去搵多拉A夢幫拖

佢咁樣講哂粗口都覺得自己只係問下

公司上年轉左今年冇變 都係咁填
係住址同婚姻個度有變先改左呢兩樣
但我先生收到我收唔到 但佢份報稅表都係我填一齊寄
又冇回郵返黎 所以唔認為係寄失

咁等佢揾我先算
明明填左寄左 又冇回郵返黎 但又冇消息
咁大個綠信封唔覺得會寄失

遲個幾月其實冇野
印象中好耐先出附加費

你唔講我都唔記得我未交第一期稅 但係仲未有信

但佢自己本身第一張單唔交錢
法例寫明要交